台遊戲暗藏罵習字句 遭陸抵制

台遊戲暗藏罵習字句 遭陸抵制

《還願》中的符咒印有「習近平小熊維尼」字樣。

台灣恐怖解謎遊戲《還願》近日掀起熱潮，吸引台灣及海外玩家搶購、收看直播。不過有中國用家發現遊戲場景中隱藏一道符咒，印有「習近平小熊維尼」的篆體字樣及涉罵人字句，引發大量內地網民炮轟，揚言「抵制台獨遊戲」。遊戲開發商隨即發聲明道歉，強調沒有辱罵意圖，現時遊戲在大陸已被下架。

相關新聞：【惡咒習總吸金】台驚悚遊戲掀兩岸駡戰 學者解爆紅之謎

開發商道歉 改「恭賀新禧」

曾經紅極一時的台灣恐怖遊戲《返校》的開發商赤燭，最新作品《還願》上周二在遊戲平台Steam正式開賣。因遊戲充滿濃厚的台灣元素且劇情吸引，又採用第一人稱視角，甫推出即大受歡迎。不過有中國網民發現，遊戲中一道符咒印章為「習近平小熊維尼」篆書字樣，圖像四角有「呢嘛叭唭」四字，為「你媽白癡」諧音。

符咒隨即引起兩岸民眾罵戰，「邪教所用符印用的是中國國家領導人名字，赤裸裸的侮辱！」、「抵制台獨遊戲」，微博亦開始查禁有關《還願》的言論，原先吸引百萬人收看實況直播的內地影像平台bilibili更全面河蟹《還願》。台灣網民認為對岸太大驚小怪，笑稱「習禁評」、國際玻璃價格大幅上升。

開發團隊昨下午發聲明，解釋團隊製作遊戲原型時，會參照當時的網絡用語作為暫時素材，「這次因為版本同步問題而沒有全部刪除，實屬意外」。赤燭強調沒有任何攻擊或辱罵意圖，涉事版本已在周四晚移除。遊戲最新版本上的符咒字樣已由「習近平小熊維尼」改成「恭賀新禧」。但中國代理《還願》的發行商indievent發出中止合作公告，表示已對內部作了強制性整改，對主要負責人員作了嚴厲處罰教育，同時宣佈與赤燭遊戲中止合作關係。

台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
崔永元愛揭社會黑幕

下一則
下一則
河北爆非洲豬瘟 當局瞞疫拒驗

【惡咒習總吸金】台驚悚遊戲掀兩岸駡戰 學者解爆紅之謎
【惡咒習總吸金】網民設計T恤惡搞恐怖遊戲《還願》「買了穿去中國」